\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
%\usepackage[nominted]{ProfLycee}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{customenvs}


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre



%\author{TP}
\author{TP} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


%\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
%\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\begin{document}
\chapter{Analyse d'une loi physique}

\begin{objectifs}{}
\begin{itemize}
\item Utiliser un luxmètre;
\item Relier deux grandeurs; Utilisation des outils numériques.
\end{itemize}
\end{objectifs}

%\section{Travail préliminaire}
%
%On se propose d'étudier l'éclairement fourni par une lampe LED. On donne l'étiquette d'une ampoule du commerce.\textbf{ Attention : ce n'est pas l'ampoule à votre disposition mais une image générique.}
%
%\begin{center}
%\includegraphics[scale=1.15]{ampoule.png}
%\end{center}
%\begin{center}
%\qrcode{https://www.energie-environnement.ch/maison/eclairage-et-piles/ampoules-et-lampes}
%\end{center}
%\begin{enumerate}
%\item Relever les différentes grandeurs physiques présentées sur cette étiquette
%\item Chercher la signification de chacune d'entre elle (sauf les dimensions de l'ampoule) (nom de la grandeur et unité)
%\item Chercher la signification du sigle CRI (ou IRC en anglais) ?
%\end{enumerate}





\section*{Mesure d'éclairement d'une lampe}


Dans cette séance de 2 heures vous aller découvrir le luxmètre (appareil de mesure) et essayer de retrouver la loi qui relie l'éclairement à la distance depuis la source.



Matériel à disposition :
\begin{itemize}
\item Lampe
\item Système de mesure de distance
\item Luxmètre
\end{itemize}
\vspace{0.3cm}

\textbf{Hypothèse} : D'après vous, quelle type de loi relie les deux grandeurs ?

\vspace{0.2cm}

\cadrepp{Votre travail}{
\cadre{\textbf{Proposer} un protocole expérimental permettant de réaliser des mesures permettant de vérifier votre hypothèse.}


\begin{enumerate}[resume]
\item Faire un schéma du/des dispositif(s).
\item Mettre en place l'expérience et la réaliser.
\item Relever dans un tableau l'éclairement en \si{\lux} en fonction de la distance $r$ pour des valeurs comprises entre \SI{10}{\centi\meter} et \SI{80}{\centi\meter}.
\item A faire sur tableur : tracer la caractéristique $E=f(r)$.
\item La caractéristique est-elle linéaire ?
\item Si la réponse à la question précédente est non, proposer un modèle mathématique permettant d'obtenir une relation satisfaisante entre les deux grandeurs. (Différentes méthodes possibles ici). Préciser le coefficient permettant de valider votre choix.
\end{enumerate}

}

Un compte rendu sera rendu par binôme. Prendre soin à bien respecter les différentes étapes d'un compte rendu complet (titre - objectifs - hypothèse - protocole - résultats bruts - résultats exploités - conclusion qui revient sur l'hypothèse).


\end{document}